港府斥「日本跨黨派聯盟」干涉中國內政 被嘲連人家名字都搞錯

警方國安處人員拘捕壹傳媒創辦人黎智英、前香港眾志成員周庭等十人。「日本對華政策國會議員聯盟 (Japan Parliamentary Alliance on China, JPAC)」周三（12 日）批評港府以《國安法》侵犯思想自由。當日晚上，港府隨即發聲明「嚴正反駁」，批評「部分日本政客」言論偏頗，干涉中國内政及香港事務。不過該聲明回應的對象卻是「日本跨黨派聯盟」，而沒有提及 JPAC。有網民質疑港府連回應對象名字都弄錯。JPAC 亦在其 twitter 回應指﹕「我們的正確名字中文是『日本對華政策國會議員聯盟』，僅此告知，請多多指教。」

由於周庭精通日語，經常接受日媒訪問講述香港社運情況，受日本民間奉為「民主女神」，其被捕消息在日本引起廣大迴響。#FreeAgnes（釋放周庭）的 hashtag 亦成為日本 Twitter 熱門話題。日本幾乎所有大媒體等均有報道周庭及黎智英等被捕一事。

JPAC 於上月 29 日成立，由日本跨黨派國會議員組成，成員包括執政自民黨中谷元、長島昭久、有村治子、藤末健三、山田宏，以及在野立憲民主黨的桜井周、國民民主黨的山尾志桜里、維新之會的串田誠一、希望之黨井上一徳等。JPAC 於 12 日發表聲明指，不能接受香港政府侵犯思想自由，呼籲中共和港府根據《中英聯合聲明》承諾的「一國兩制」，履行義務，保障香港市民的自治和自由。聲明又提到，港府推遲立法會選舉，削弱香港穩定繁榮根基的民主進程，呼籲港府恢復被 DQ 候選人的資格、並盡快舉行選舉。

港共日日都要柒下

班AO唔駛去日本勒

黑警會唔會有一日冇得去日韓台

台已經冇

係就正

Copy template 都搞錯？

泡菜就難講啲，反中進度冇日本咁前

唔好搞到香港人返唔到鄉下好wo
港共你死你事

快

呢排咁撚多錯好明顯啲新聞稿係支共寫嘅

去大媽區啦

黑警同家人入境日本時都要打指紋，可轉交美國執行制裁。

唔敢講人地聯盟個名姐
等於唔敢叫蔡英文做台灣總統一樣

極度懷疑政府新聞處已經無香港人做
英文又唔得日文又唔得